\subsection{Yêu cầu chức năng}

Để hệ thống hoạt động một cách hiệu quả và thông minh, mang lại trải nghiệm quản lý ảnh trực quan và tiện lợi cho người dùng, Smart Gallery yêu cầu những chức năng sau:

\begin{itemize}
    \item[-] \textbf{Đăng ký và xác thực người dùng:} Hệ thống cần cung cấp chức năng đăng ký và đăng nhập tài khoản người dùng, bao gồm bước xác thực các thông tin người dùng như email, ngày sinh, tên và tải lên ít nhất 3 ảnh vào thư viện người dùng. 
    
    \item[-] \textbf{Quản lý và tổ chức ảnh:} Chức năng cho phép người dùng tải lên, xem và tổ chức hình ảnh theo nhiều cách khác nhau như album, ngày tháng, và các thẻ gắn tự động. Hệ thống cần có khả năng đồng bộ hóa thư viện ảnh giữa các thiết bị.
    
    \item[-] \textbf{Phân loại ảnh thông minh:} Hệ thống cần tự động phân tích và gắn thẻ cho ảnh theo địa điểm, hoạt động và sự kiện có trong ảnh bằng công nghệ AI, giúp người dùng dễ dàng tổ chức và tìm kiếm ảnh mà không cần gắn thẻ thủ công.
    
    \item[-] \textbf{Nhận diện và quản lý khuôn mặt:} Chức năng tự động phát hiện khuôn mặt trong ảnh, nhóm các khuôn mặt tương tự và cho phép người dùng đặt tên cho từng nhóm. Cũng như cập nhật các khuôn mặt mới vào các nhóm đã có.
    
    \item[-] \textbf{Tạo video slideshow:} Người dùng cần có khả năng tạo video slideshow từ bộ sưu tập ảnh với nhiều tùy chỉnh như theme, nhạc nền, độ phân giải, tiêu đề và thời lượng. Hệ thống cần hỗ trợ xuất video với nhiều độ phân giải khác nhau (720p, 1080p). Đồng thời cho phép quản lý và xem tiến trình, trạng thái của các video recap.
    
    \item[-] \textbf{Tìm kiếm thông minh:} Hệ thống cần cung cấp chức năng tìm kiếm ảnh bằng văn bản và giọng nói với nhiều tùy chọn lọc (thời gian, album, nhân vật trong ảnh) và được hỗ trợ bởi AI để hiểu ngữ cảnh tìm kiếm của người dùng.
    
    \item[-] \textbf{Quản lý địa điểm:} Chức năng cho phép người dùng xem, thêm và chỉnh sửa thông tin địa điểm cho ảnh, cũng như hiển thị vị trí ảnh trên bản đồ để có cái nhìn trực quan về những nơi đã chụp ảnh.
\end{itemize}